港府盼送返5港人 台灣陸委會：收到查詢，不接受惡意指控

港府盼送返5港人 陸委會：收到查詢
最新更新：2020/09/17 18:21

大陸委員會17日舉行例行記者會，針對香港保安局長李家超要求台灣送返外傳逃亡來台的5名港人，發言人邱垂正證實有收到港方的查詢，會在了解後做處理。中央社記者賴言曦攝 109年9月17日

（中央社記者賴言曦台北17日電）香港保安局長李家超日前表示，已針對外傳5名港人逃來台灣一事向台灣方面進行查詢，並指希望台方將5人送回香港。對此，陸委會今天僅證實收到港方查詢，會在了解後再做處理。

針對外傳自香港途經東沙島逃亡來台的5名港人，李家超日前表示，香港特別行政區政府沒有收到台方任何相關訊息，也未收到其家人求助；香港警方已向台方查詢有關情況，並稱「不要窩藏罪犯」，希望台方依法處理涉事港人後，將他們送返香港，讓港府依法處理。

大陸委員會下午舉行例行記者會，媒體就上述情形提問。陸委會發言人邱垂正證實有收到港方的查詢，但對於「不要窩藏罪犯」說法，他強調，陸委會不接受惡意指控，對於港方所提的查詢，會在了解後做處理。

媒體並詢及港人陳同佳投案情況，邱垂正則重申，刑事警察局跟港方警務處已經建立單一聯繫窗口，如果陳同佳確定要來台灣面對司法，隨時可以透過窗口聯絡安排，依法辦理。他並強調，本案唯一的關鍵在於港府的責任感以及陳同佳真實的投案意願。

另外，陸委會為援助港人而設立的台港服務交流辦公室已於7月1日開始運作，並由台港經濟文化合作策進會負責營運。台港策進會近日公布年度預算書，對比今年度的新台幣491萬元，該會明年度預算將提升至4108萬餘元。

媒體詢及預算大幅增加原因，邱垂正強調，「並沒有大幅增加這回事」。他並說明，預算大部分是用來成立辦公室的正常支出，還有協助港人在台的生活安置，政府使用預算一定是樽節原則。

至於5名港人詳細情況，邱垂正僅回應，外界流傳的各項訊息，或有其特定目的，對整個機制與個人可能造成傷害，不會針對個案進行說明。

但他也表示，台灣支持香港民主，但台灣也是法治社會，基於安全跟風險考慮，絕不鼓勵以非法方式來台。（編輯：周慧盈）1090917

幾時叫中國送返12個港人返黎?

一講陳同佳香港仲可以點

克拉奇來訪北京揚言做必要反應 陸委會：台灣是主權國家
國際中心蔡姍伶/綜合報導

calendar_today
2020-09-17 17:48:11

美國國務院次卿克拉奇（ Keith Krach ）已於今（ 17 日）傍晚抵達台灣，將參加前總統李登輝的追思禮拜，表達美方對台灣民主價值的肯定。陸媒報導，中國外交部發言人汪文斌 17 日下午在例行記者會上表示，中方堅決反對任何形式的美台官方往來，美方執意安排克拉奇訪台，已嚴重違反一中原則和中美聯合公報的規定，助長台獨分裂勢力，已向美方提出嚴正交涉，中方也將根據形勢的發展作出「必要反應」。對此陸委會則回應，台灣身為主權國家，只是行使正當的對外作為。

共産黨綁架12人，就話由中國審訊係正常
而家5人去台灣就要求送返香港？
有無咁官字兩個口，雙重標準呀

香港保安局長李家超日前表示，已針對外傳5名港人逃來台灣一事向台灣方面進行查詢，並指希望台方將5人送回香港。對此，陸委會今天僅證實收到港方查詢，會在了解後再做處理。

干預人地國家內政 做乜9

咁你就繼續希望喇，撚樣

馬惜珍又唔見佢咁積極

港：查詢
台：收到
港：然後？
台：沒有然後

陸委會發言人邱垂正證實有收到港方的查詢，但對於「不要窩藏罪犯」說法，他強調，陸委會不接受惡意指控，對於港方所提的查詢，會在了解後做處理。

不許用陳同佳炒作干預中國內政.... 台灣係中國一部份，不許干預中國內內政。

777會唔會諗住用街仔換5個人

如果係e招絕

又話一個中國

佢要你個佳仔做咩

屌 台灣識玩應該反抽佢陳同佳去左邊

反正街仔 可以當棄卒

之後站係道德高地 話現在就條殺人犯到台灣受審

換5個更重要籌碼

陸委會：浪費台灣子彈

用黎道德謀殺台灣法治

陳同佳呢

台 : 幫緊你幫緊你

送左陳同佳未？